19國領事館巡迴請願 晚上愛丁堡集會

19國領事館巡迴請願 晚上愛丁堡集會

網民發起向G20國家領事館請願，警員昨晚在美領館外加強巡邏。黎樹雄攝

【本報訊】反送中示威浪潮氣勢如虹，政府卻高壁深壘。示威者定下死線，要求律政司司長鄭若驊今晚9時前撤回暴動定性、釋放被捕人士、停止政治檢控，否則發起明早包圍律政中心。網民又發起今日向G20國家領事館請願要求向中國施壓，再參與晚上民陣「G20 Free Hong Kong」集會。

相關新聞：林鄭32.8分歷任特首最低上任兩年超董越梁「7.1上街踢佢走」

示威者定死線 部署圍律政中心

反送中步伐未曾休止，爭取四大訴求，政府執意冷處理。因應G20峯會周五、六在日本大阪舉行，示威者今日至周六G20峯會舉行期間部署連串行動，向港府以及中國政府施壓。示威者要求律政司司長鄭若驊撤回6.12暴動定性、釋放被捕人士、停止政治檢控，並設下今晚9時死線，若鄭未有答應訴求，則發起明早10時「中環古蹟深度遊」包圍律政中心。

示威者盼藉G20峯會爭取國際關注，發起今早9時馬拉松式向G20各國領事館請願，呼籲遊行人士穿上黑衣，兵分兩路前往中環及灣仔一帶的各國領事館，要求各國領袖在G20峯會上向中國國家主席習近平表達對港關注。發起人呼籲，遊行人士請願後直接參加民陣發起在中環愛丁堡廣場的「G20 Free Hong Kong」集會，該集會會重申民陣的五點訴求。全港反送中聯席則會於周五晚上7時在立法會示威區舉辦「連結G20民主香港集會」，屆時會與在大阪現場示威的港人連線交流，並會提出撤回人大8.31決定和落實真普選等訴求。

政府嚴陣以待，中環律政中心昨晚已有警方佈防，中心花園道入口附近，警方已設置帳篷並有數名警員駐守。昨晚9時一輛接載約30名警員的旅遊巴停泊在律政中心外，該位置原本已有三輛旅遊巴停泊。

自由印太聯盟會在大阪舉辦Justice 20（J20）集會，周六下午2時由大阪市立中央會館遊行至難波，香港民族黨召集人陳浩天獲邀參與，抗議習近平暴政，陳亦透過社交網站呼籲當地港人參與。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
G20前夕網民11小時籌670萬 全球登報反送中

下一則
下一則
林鄭32.8分歷任特首最低 上任兩年超董越梁「7.1上街踢佢走」

林鄭32.8分歷任特首最低上任兩年超董越梁「7.1上街踢佢走」
「唔好意思」大行動 變陣抗爭
荃灣港安篤灰 工黨踩場促道歉
90後公開信：年輕人敢承擔，高官呢？
少女遭警拖行 被迫露bra遍體鱗傷 供稱「自己跌倒」始獲救治
促獨立查衝突 陳日君斥警淪政權工具
九華校友轟李家超楊潤雄雙恥
警上載片段 稱未阻文職離總部
指無編號警非執勤 郭卓堅申覆核
區選諮詢會取消 土地共享計劃押後惹爭議政策骨牌式冧檔
經民聯轉軚倡撤回 梁美芬：面子唔重要
陳太：鄭若驊應承擔責任請辭
元朗大埔區會 阻撤惡法動議
西環集中營：北京怕外國勢力 反送中讓步
送別杰仔 不相識的默契
教廷部長讚港青為公義抗爭英外相促查6.12暴力場面
港人訪台冀蔡英文聲援
港漂撰文筆戰內地KOL
G20前夕 網民11小時籌670萬全球登報反送中

屌
唔係律政司咩
大台d on9唱歌野咪晒我時間

推

//

由於今日步行路線比較複雜，所以我地會用呢個頻道keep住update遊行隊伍去到咩位置，方便想中途加入既人搵到我地。所以希望大家可以幫手share呢條Channel出去，感謝！
(懶既直接係最底copy)

//

推